%!TEX program = xelatex
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% Geometry
\usepackage[top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry}

% Fonts
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Inter}[
  UprightFont = *-Regular,
  BoldFont = *-Bold,
  ItalicFont = *-Italic,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic,
]

% Colors
\usepackage{xcolor}
\definecolor{accent}{RGB}{34, 197, 94}
\definecolor{darkgray}{RGB}{55, 65, 81}
\definecolor{lightgray}{RGB}{107, 114, 128}

% Links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=darkgray,
  urlcolor=darkgray,
  pdfauthor={Роман Васильченко},
  pdftitle={Роман Васильченко - Go Backend Разработчик},
}

% Lists
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.5em, itemsep=0.1em, parsep=0em, topsep=0.3em}

% Spacing
\usepackage{parskip}
\setlength{\parskip}{0.4em}
\setlength{\parindent}{0pt}

% Multi-column
\usepackage{multicol}

% Custom commands
\newcommand{\sectiontitle}[1]{%
  \vspace{0.6em}%
  {\large\bfseries #1}%
  \vspace{0.1em}%
  \textcolor{accent}{\hrule height 2pt}%
  \vspace{0.4em}%
}

\newcommand{\jobtitle}[4]{%
  \textbf{\MakeUppercase{#1}} \textit{#2} \hfill \textcolor{accent}{\textbf{#3}}\\
  {\small\textcolor{lightgray}{#4}}%
}

\newcommand{\techstack}[1]{%
  \vspace{0.2em}%
  {\small\colorbox{gray!10}{\textbf{Стек}} #1}%
}

\newcommand{\contactitem}[1]{{\small #1}}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

% Header
\begin{minipage}[t]{0.35\textwidth}
	\colorbox{accent}{\textcolor{white}{\small\textbf{\ Go Backend Разработчик\ }}}

	\vspace{0.5em}
	{\Huge\bfseries Роман\\Васильченко}

	\vspace{0.8em}
	\contactitem{+7 775 900-46-26}\\
	\contactitem{\href{mailto:roman.vassilchenko.work@gmail.com}{roman.vassilchenko.work@gmail.com}}\\
	\contactitem{\href{https://github.com/RomanVassilchenko}{github.com/RomanVassilchenko}}\\
	\contactitem{\href{https://linkedin.com/in/rovassilchenko}{linkedin.com/in/rovassilchenko}}\\
	\contactitem{\href{https://t.me/Roman_Vassilchenko}{t.me/Roman\_Vassilchenko}}
\end{minipage}%
\hfill%
\begin{minipage}[t]{0.60\textwidth}
	\vspace{1em}
	Go Backend инженер с 2+ годами опыта в высоконагруженных распределённых системах. Проектирую и разрабатываю микросервисы, обрабатывающие миллионы запросов: событийная архитектура на Kafka, оптимизация PostgreSQL, gRPC/REST API. В Bereke Bank создаю кредитные сервисы с Camunda BPMN. Автор AdalQarau — платформы аналитики госзакупок с алгоритмами обнаружения аномалий. Открыт к международному релокейту.
\end{minipage}

% Key Skills
\sectiontitle{Ключевые навыки}

\colorbox{gray!10}{\textbf{Стек}} Golang (2+ года), gRPC, REST/HTTP, PostgreSQL, Redis, Kafka, Docker, Camunda BPMN, MongoDB, Neo4j, Protocol Buffers (ProtoBuf), MinIO/S3, GitHub Actions, AWS, Kubernetes, testify, NixOS, Python.

% Work Experience
\sectiontitle{Опыт работы}

\jobtitle{Middle Backend Go Разработчик}{Bereke Bank}{Сен 2024 — Наст. время}{B2C Платформа кредитных заявок \quad production; микросервисы; event-driven}
\begin{itemize}
	\item Разработал и поддерживаю \textbf{B2C микросервисы кредитных заявок} для обработки автокредитов через дилерские центры.
	\item Интегрировал \textbf{Camunda BPMN workflows} для автоматизации сложных бизнес-процессов.
	\item Реализовал \textbf{событийно-ориентированную архитектуру на Kafka} для обработки данных в реальном времени.
	\item Создал \textbf{интеграцию с Mattermost} для алертов и уведомлений по банковским операциям.
	\item Разработал внутренние системы закупок и залогового обеспечения кредитов.
	\item Участвовал в инициативах цифровой трансформации основных банковских сервисов.
\end{itemize}
\techstack{Go, PostgreSQL, Redis, Kafka, Camunda BPMN, Docker, CI/CD}

\vspace{0.5em}

\jobtitle{Junior Backend Go Разработчик}{Ozon Tech}{Авг 2024 — Сен 2024}{Корпоративный портал сотрудников (60 000+ пользователей) \quad production; монолит → микросервисы}
\begin{itemize}
	\item Провёл декомпозицию монолита: вынес данные сотрудников в отдельный сервис, снизив нагрузку на ядро на \textbf{20–25\%}.
	\item Разработал \textbf{staff-lib} — переиспользуемую библиотеку для работы с БД, валидации и middleware — внедрена в десятках сервисов.
	\item Автоматизировал контроль посещаемости: освобождение неиспользуемых мест и блокировка повторных неявок.
	\item Реализовал конвейер экспорта данных из Ozon Forms в Vertica для аналитических команд.
\end{itemize}
\techstack{Go, gRPC, PostgreSQL, ClickHouse, Redis, Kafka, Vertica}

\vspace{0.5em}

\jobtitle{Backend Developer Intern}{Ozon Tech}{Дек 2023 — Авг 2024}{Ozon Matrix Platform (Система найма компании) \quad production; микросервисы; высокая нагрузка}
\begin{itemize}
	\item Повышен с Intern до Junior за 8 месяцев.
	\item Оптимизировал сложные SQL-запросы, ускорив генерацию списков кандидатов до \textbf{8×}.
	\item Переработал логику фильтров ElasticSearch — улучшил скорость в \textbf{2.5×} и снизил нагрузку на кластер.
	\item Интегрировал Chatzone (Mattermost) через выделенный gRPC-сервис уведомлений с шардированием и отложенной отправкой через Kafka — сократил время ответа менеджеров на заявки.
	\item Спроектировал Grafana-дашборды для проактивного мониторинга ошибок — повысил скорость обнаружения и реагирования на аномалии.
\end{itemize}
\techstack{Go, PostgreSQL, Redis, ElasticSearch, Kafka, ClickHouse, gRPC, REST}

% Education
\sectiontitle{Образование}

\jobtitle{Магистратура, Software Engineering}{Astana IT University (AITU), Астана}{2023 — 2027}{}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Ключевые курсы:} Методы теории графов в информационных системах (Neo4j + GDS), Продвинутые системы баз данных (оптимизация PostgreSQL), NoSQL-системы (MongoDB + FastAPI).
\end{itemize}

\vspace{0.3em}

\jobtitle{Предыдущее обучение}{Университет ИТМО, Санкт-Петербург}{2021 — 2023}{}
\begin{itemize}
	\item 2 года обучения до перевода в AITU.
\end{itemize}

% Two columns for Additional and Languages
\vspace{0.3em}
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\sectiontitle{Дополнительно}
	\begin{itemize}
		\item Полная занятость (офис / гибрид / удалённо).
		\item Открыт к релокации (Кипр, Испания, Сербия, Казахстан).
		\item Ищу интересные backend-позиции с возможностями роста.
	\end{itemize}
\end{minipage}%
\hfill%
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\sectiontitle{Языки}
	\begin{itemize}
		\item Русский — Родной
		\item Английский — B2-C1 (Профессиональный уровень)
		\item Казахский — Базовый
	\end{itemize}
\end{minipage}

% Key Projects
\sectiontitle{Ключевые проекты}

\jobtitle{Создатель}{AdalQarau — Аналитическая платформа госзакупок}{2024 — Наст. время}{}
\begin{itemize}
	\item Спроектировал и реализовал систему скоринга рисков с графовым анализом связей между участниками закупок.
	\item Масштабируемый Go-бэкенд: конвейеры обработки данных, индикаторы риска, автоматическая генерация отчётов.
\end{itemize}
\techstack{Go, PostgreSQL, Kafka, REST API, Data Pipelines}

\end{document}
